\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}


\lstset{basicstyle=\ttfamily\footnotesize,breaklines=true}

\begin{document}

\section{Implémentations}

Certains des protocoles et algorithmes que nous présentons dans ce dossier ont été implémentés. Pour ce faire, nous avons choisi le langage C++, maîtrisé par l'ensemble des membres du groupe. En ce qui concerne le traitement de grands nombres, nous avons pris le parti d'utiliser la bibliothèque GMP, elle est donc indispensable pour compiler les différents algorithmes et protocoles implémentés. Le code est disponible dans l'archive contenant ce dossier ainsi que sur le dépôt GitLab du projet. Il est possible de générer les bibliothèques avec le makefile fourni dans le répertoire CPP/myLibraries/src. \\

Voici les commandes disponibles :
\begin{itemize}
	\item \lstinline{make} ou \lstinline{make all} (génération des bibliothèques)
	\item \lstinline{make clean} (suppression des fichiers intermédiaires)
	\item \lstinline{make mrproper} (suppression des bibliothèques générées)
\end{itemize}

chaque répertoire dans myLibraries/src est un projet QtCreator et contient un fichier main.cpp de présentation (très succincte) des fonctionnalités implémentées. \\
\\

Les algorithmes mis en oeuvre sont :
\begin{itemize}
	\item RSA
	\item SHA-1
	\item SHA-256
	\item Signature RSA SHA-256 (RSASSA-PKCS1-v1\_5, RFC 8017)
\end{itemize}

\end{document}

